

On considère la suite $\left(u_{n}\right)$ définie par $u_{0} = 0$ et $u_{n + 1} =  3 u_{n} + 1$ pour tout entier naturel $n$.



\setlength{\columnsep}{1cm} 
\setlength{\columnseprule}{0.5pt} 
\begin{multicols}{2}	
	On considère la fonction \texttt{calcul} écrite dans le langage Python qui renvoie la valeur de $u_{n}$.
	
\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{1}
\texttt{
\begin{tabular}{l}
def calcul(n):\\
\quad u = 0\\
\quad for i in range(n):\\
\quad\quad u = 3 * u + 1\\
\quad return u\\
\end{tabular}}
\end{center}

\columnbreak

On considère par ailleurs la fonction \texttt{liste} écrite dans le langage Python :

\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{1}
\texttt{
		\begin{tabular}{l}
		def liste(n):\\
		\quad l = []\\
		\quad for i in range(n):\\
		\quad\quad l.append(calcul(i))\\
		\quad return l\\
		\end{tabular}}
\end{center}
%		\renewcommand\arraystretch{1.4}
\end{multicols}

	\textbf{Affirmation 1 :} \og{}l'appel \texttt{liste(6)} renvoie la liste \texttt{[0, 1, 4, 13, 42, 121]}.\fg{}
	
$u_0=0$, $u_1=3\times u_0+1=1$, $u_2=3\times u_1+1=4$, $u_3=3\times u_2+1=13$ et\\
 $u_4=3\times u_3+1=40\neq 42$.

\hfill \textbf{Affirmation 1 fausse}
	

